\documentclass[accentcolor=tud0b,12pt,paper=a4]{tudreport}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ngerman}
\usepackage{parcolumns}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[colorlinks=true,
            linkcolor=black,
            urlcolor=blue,
            citecolor=gray]{hyperref}
\usepackage{dblfnote}  
\DFNalwaysdouble       

\newcommand{\titlerow}[2]{
	\begin{parcolumns}[colwidths={1=.15\linewidth}]{2}
		\colchunk[1]{#1:} 
		\colchunk[2]{#2}
	\end{parcolumns}
	\vspace{0.2cm}
}


\title{LectureDoc}
\subtitle{Qualitätssicherungsdokument}
\subsubtitle{%
	\titlerow{Gruppe 05}{%
		Tobias Becker <tobias\_b@rbg.informatik.tu-darmstadt.de>\\
		David Becker <david\_thomas.becker@stud.tu-darmstadt.de>\\
		Andre Pacak <andre.pacak@stud.tu-darmstadt.de>\\
		Volkan Hacimüftüoglu <volkan.hacimueftueoglu@stud.tu-darmstadt.de>}
	\titlerow{Teamleiter}{Marco Torsello <marcotorsello@googlemail.com>}
	\titlerow{Auftraggeber}{%
		Dr.-Ing. Michael Eichberg <eichberg@st.informatik.tu-darmstadt.de>\\
		Fachgebiet Softwaretechnik\\
		Fachbereich Informatik}
	\titlerow{Abgabedatum}{31.03.2014}
	\titlerow{Version}{0.6}}
\institution{Bachelor-Praktikum WS 2013/2014\\
	Fachbereich Informatik}

\begin{document}
	\setlength{\parindent}{0pt}
	\maketitle
	\tableofcontents 

	\chapter{Einleitung}


\href{https://bitbucket.org/delors/lecturedoc}{LectureDoc}\footnote{https://bitbucket.org/delors/lecturedoc} wurde von unserem Auftraggeber \href{http://www.michael-eichberg.de/}{Dr.-Ing. Michael Eichberg}\footnote{http://www.michael-eichberg.de/} erstellt. Die Hauptmotivation hierbei war es ein System aufzubauen, welches das Erstellen eines Vorlesungsskriptes und der dazugehörigen Foliensammlung für Vorträge innerhalb eines einzelnen Dokuments ermöglicht und diesen Prozess optimiert. \\

Verschiedene Anzeigemodi ermöglichen es dem Benutzer auf die erstellten Inhalte in unterschiedlichen Kontexten zuzugreifen. Das gleiche Dokument, welches ein Dozent beispielsweise im Präsentationsmodus benutzt um einen Vortrag zu halten, kann dann von einem Studenten im Dokumentenmodus als Skript zur Klausurvorbereitung benutzt werden. Ein Muster für die Nutzung von LectureDoc findet man in der aktuellen Vorlesung \href{http://mms.se.informatik.tu-darmstadt.de/sedc/ws-13-14/index.html#mode=document}{Software Engineering: Design \& Construction}.\footnote{http://mms.se.informatik.tu-darmstadt.de/sedc/ws-13-14/index.html} \\

Das Projekt selbst ist \href{https://bitbucket.org/delors/lecturedoc}{auf Bitbucket zu finden.}\footnote{https://bitbucket.org/delors/lecturedoc}\\

\textbf{LectureDoc ist in drei Teile untergliedert:}\\

Bei \emph{Teil 1} handelt es sich um einen \href{http://daringfireball.net/projects/markdown/}{Markdown}\footnote{http://daringfireball.net/projects/markdown/}-Dialekt, in dem die Inhalte erstellt werden. Das Ziel ist es so kompatibel wie möglich zu Markdown und weit verbreiteten Erweiterungen, wie z.B. \href{http://fletcherpenney.net/multimarkdown/}{MultiMarkdown}\footnote{http://fletcherpenney.net/multimarkdown/}, zu sein. LectureDoc stellt jedoch auch zusätzliche Syntaxelemente zur Verfügung, die es ermöglichen eigene Foliensätze zu erstellen oder z.B. Multiple-Choice-Fragen zu spezifizieren. \\

Dies wird ermöglicht, indem in \emph{Teil 2} ein in \href{http://www.scala-lang.org/}{Scala}\footnote{http://www.scala-lang.org/} geschriebener Parser das Markdown-Dokument in gültiges HTML5 transformiert. \emph{Teil 3} besteht aus verschiedenen JavaScript Modulen und CSS Dateien. Diese implementieren zusammen das User Interface, welches verschiedene Anzeigemodi, Druckfunktionen und weitere Funktionen wie ein Inhaltsverzeichnis zur Verfügung stellt.\\
		
LectureDoc wurde bereits im Rahmen des Bachelorpraktikums SS 2013 weiterentwickelt. \\
Unsere Hauptaufgabe besteht nun darin, im Einklang zu den bereits festgelegten Qualitäts-\\
sicherungsmerkmalen auf dem derzeitigen Gerüst aufzubauen. Hierbei bearbeiten wir \\ 
LectureDocs HTML5, CSS und JavaScript Front-End. Einige Features erfordern jedoch auch Änderungen am Scala-Parser, den wir dementsprechend anpassen. \\

Ziel ist es neue Funktionalitäten wie z.B. Transitionen zwischen Folien und das sequentielle Zuschalten von Folieninhalten zu entwickeln. Ein weiterer großer Punkt ist die Unterstützung und Bedienbarkeit auf mobilen Endgeräten wie Smartphones und Tablets. \\

	
     \chapter{Qualitätssicherung}
	
  
Die folgenden Abschnitte behandeln jeweils ein Qualitätsziel. Nach einer kurzen Begründung des Ziels werden die Maßnahmen genannt, die wir ergriffen haben um das Qualitätsziel einzuhalten. Anschließend beschreibt der QA-Prozess wie und wann wir diese Maßnahmen umgesetzt haben. \\

Die QA-Prozesse der einzelnen Qualitätsziele sind in einen allgemeinen QA-Prozess integriert, der am Ende jeder Iteration stattfindet und im Folgenden geschildert wird.
	
	\section{Übersicht über den allgemeinen QA-Prozess}

Zur Verwaltung unseres Projektes benutzen wir \href{https://scm.rbg.informatik.tu-darmstadt.de/}{ChiliProject}\footnote{https://scm.rbg.informatik.tu-darmstadt.de/}, einen Fork des Projektmanagement-Tools \href{http://www.redmine.org/}{Redmine}.\footnote{http://www.redmine.org/} Hauptsächlich verwenden wir ChiliProjekt zur Verwaltung unserer User Stories und für die Zeiterfassung. \\

\emph{Beispielhaft ein Ausschnitt aus ChiliProject:}\\

\includegraphics{ticket.jpg}\\

Der Status dieser User Stories kann sich in unterschiedlichen Zuständen befinden, deren Bedeutung wir intern folgendermaßen spezifiziert haben:

\begin{itemize}
\itemsep0pt
\item \textbf{Neu:} Es wurden noch keine Entwickler der User Story zugeteilt.
\item \textbf{In Entwicklung:} Die User Story befindet sich aktiv in Entwicklung.
\item \textbf{Gelöst:} Die Entwicklung der User Story ist beendet und für folgende Tests / Code-Reviews freigegeben.
\item \textbf{Feedback:} Die User Story hat alle Tests / Code-Reviews bestanden und wurde dem Auftraggeber vorgelegt, auf dessen Feedback gewartet wird.
\item \textbf{Erledigt:} Der Auftraggeber hat die User Story akzeptiert.
\end{itemize}

\newpage

Es ist nicht möglich, dass eine User Story einzelne Zustände überspringt. Die Zustände werden der Reihe nach durchgegangen und je nach erhaltener Rückmeldung gegebenenfalls zurückgestuft. \\

Das Testen einer User Story mit Status \emph{Gelöst} muss das erste Mal spätestens zwei Tage vor dem Treffen mit dem Auftraggeber beendet sein, welches das Ende der jeweiligen Iteration darstellt. Dies stellt sicher, dass noch genügend Zeit vorhanden ist, um auf gefundene Fehler zu reagieren. Falls es noch in dieser Iteration aufgrund des Feedbacks zu Änderungen in der Implementierung kommt, muss das endgültige Testen spätestens einen Tag vor dem Treffen beendet sein. \\

Erfolgreich getestete User Stories werden von Code-Reviews gefolgt, die spätestens einen Tag vor dem Treffen beendet sein müssen. Gelang es einer User Story nicht, ihre Tests oder Code-Reviews fehlerfrei zu bestehen, wird sie auf die nächste Iteration verschoben und ihr Status wieder auf \emph{In Entwicklung} gesetzt. Am Tag des Treffen findet ausnahmslos weder Testen noch Implementieren an den für diese Iteration geplanten User Stories statt. \\

Die eigentlichen Vorgänge des Testens und Code-Reviews werden in den nachfolgenden Abschnitten detaillierter behandelt. Auch auf den Kontrollfluss in ChiliProject wird dort näher eingegangen.

\newpage

     	   \section{Ziel: Funktionalität}
		\subsection*{Beschreibung}
    
Der Auftraggeber benutzt LectureDoc gleichzeitig sowohl zum Präsentieren von Vorlesungen als auch um seinen Studenten die dazugehörigen Folien inklusive Skript zur Verfügung zu stellen. LectureDocs Funktionalität muss hierfür immer vollständig sichergestellt sein. Da Studenten viele verschiedene Web-Browser und Betriebssysteme benutzen können, ist es außerdem wichtig diese Funktionalität auf verschiedenen festgelegten Systemen zur Verfügung zu stellen. \\

Bei der Entwicklung werden Google Chrome/Chromium, Mozilla Firefox und Safari als die Zielbrowser eingeplant, auf denen LectureDoc den vollen Funktionsumfang anbieten können muss. Vorgabe ist es hierbei, die jeweils neuesten stabilen Releases zum 31.03.2014 zu unterstützen. \\

Abwärtskompatibilität für ältere Versionen ist kein Qualitätsziel, sollte durch die konservative Verwendung von neuen Browser-Funktionalitäten jedoch bis zu einem gewissen Alter der Version gegeben sein. Das gleiche gilt für nicht ausdrücklich genannte Browser wie die neueste Version des Internet Explorers.\\

Die zum 31.03.2014 in Tests verwendeten Browser sind:

\begin{itemize}
\itemsep0pt
\item \textbf{Google Chrome 33.0.1750.154}
\item \textbf{Mozilla Firefox 28.0}
\item \textbf{Safari 7.0.2}\\
\end{itemize}


Die zum 31.03.2014 in Tests verwendeten Betriebssysteme sind:

\begin{itemize}
\itemsep0pt
\item \textbf{OSX 10.9.2	} 
\item \textbf{iOS 7.1}
\item \textbf{Windows 7 SP1}
\end{itemize}

\newpage 	
 \subsection*{Maßnahmen}	

Das LectureDoc User Interface wird entsprechend den modernen Web-Standards HTML5, CSS und JavaScript implementiert. Als Referenzpunkt für HTML5/CSS-Standards dient uns \href{http://www.w3.org/TR/}{W3C}.\footnote{http://www.w3.org/TR/} \\

Codequalität, unser zweites Qualitätsziel, steht hierbei in einer engen Verbindung mit Funktionalität. Abschnitt 2.3.2 stellt im Rahmen der Code-Reviews unsere Checkliste der Qualitätskriterien für Code vor. Diese enthält einige Punkte, die uns helfen die Funktionalität auf unseren festgelegten Systemen sicherzustellen. \emph{(Falls nötig) Präfixes für die Standardlösungen: -moz, \\-webkit und präfixlos (Hat zum Beispiel Firefox bereits die präfixlose Notation  übernommen hat, ist -moz nicht mehr erforderlich)} kann hier als Beispiel genannt werden.\\

Um Funktionalität zu garantieren, bauen wir außerdem auf den bereits bestehenden manuellen Testplänen und Testdokumenten der Vorgängergruppe auf. \\

Zu jedem der fünf Anzeigemodi in LectureDoc existiert ein großer Testplan, der alle gewünschten Funktionalitäten in diesem Modi auflistet. Diese Testpläne existieren in zwei Versionen, eine für PCs und eine für mobile Endgeräte. In diesen Tests findet sich eine Liste von Bedingungen, welche zum Bestehen des Tests erfüllt sein müssen. Dies können z.B. allgemeine Bedingungen sein (z.B.: Icon A ist sichtbar) als auch erwartete Ergebnisse auf User-Inputs (z.B.: Beim Klick auf Button A wird Icon B ausgeblendet). \\

Hierbei wird der Testplan grob in Oberpunkte wie Druckmodus oder Inhaltsverzeichnis unterteilt, die von den oben beschriebenen Bedingungen gefolgt werden. Ändern sich bestehende Funktionalitäten im Rahmen unserer Entwicklung werden die Testpläne dementsprechend angepasst. Werden komplett neue Funktionalitäten implementiert, werden in den Testplänen neue Oberpunkte inkl. Bedingungen eingefügt, die die neuen Funktionalitäten abdecken. \\

Falls es erforderlich ist den Scala-Parser anpassen zu müssen, testen wir dessen Funktionalität mit dem \href{http://www.scalatest.org/}{ScalaTest}\footnote{http://www.scalatest.org/}-Framework. Hierzu bauen wir auf den bestehenden Tests auf und schreiben zu jeder Methode mindestens einen Test, der die Funktionalität dieser Methode sicherstellt. \\\\

\emph{Beispielhaft ein Auszug aus einem Testplan zur User Story Table of Contents:}\\

\includegraphics{testplan.jpg} 



\newpage

\subsection*{QA Prozess}

\textbf{Testpläne:}\\

Die Bedingungen für den erfolgreichen Test einer User Story leiten sich aus den Akzeptanzkriterien der User Stories selbst ab. Diese basieren auf den Vorgaben des Auftraggeber und werden im Team nach den Treffen mit dem Auftraggeber formuliert und auf ChiliProject als User Story mit Status \emph{Neu} hinzugefügt. \\

In diesem Schritt werden auch die Aufgaben der neuen Iteration aufgeteilt und festgelegt, wer Entwickler für welche User Story ist. Nach erfolgter Absprache im Team kann dies aber noch im Laufe der Iteration geändert werden, falls ein Mitglied z.B. zeitliche Probleme bekommt. Sobald die eigentliche Entwicklung anfängt, wird der Status der User Story auf \emph{In Entwicklung} gesetzt. \\

Ist die Entwicklung der User Story beendet, wird ihr Status auf \emph{Gelöst} gesetzt und das Team \\
darüber vom Entwickler benachrichtigt. Wie am Anfang von Kapitel 2.1 beschrieben wurde, muss dieser Test das erste Mal spätestens zwei Tage vor dem Treffen mit dem Auftraggeber beendet sein. Außerdem ist der Entwickler selbst nicht aktiv am Testen beteiligt.\\

Da die manuellen Tests aufgrund der großen Auswahl an Zielplattformen sehr zeitaufwendig sind melden sich zum Testen meistens zwei Teammitglieder, die nicht an der Entwicklung der User Story beteiligt waren. Dies ist jedoch keine Voraussetzung, um möglichst viele Browser und Betriebssysteme abzudecken aber meistens die einzige praktikable Lösung. \\

Bevor das eigentliche Testen anfängt, fügen zwei Teammitglieder die oben beschriebenen Bedingungen für einen erfolgreichen Test in die bestehenden Testpläne ein. Es ist außerdem wichtig die bereits vorhandenen Bedingungen bei sich ändernden Funktionalitäten anzupassen. Der Entwickler selbst ist beim Erstellen der Testpläne nicht beteiligt, kann bei Unklarheiten aber kontaktiert werden. Meistens werden die Testpläne von den Testern selbst erstellt, dies wird aber nicht vorausgesetzt. Dem Auftraggeber werden die aktualisierten Testpläne in dem Pull-Request der User Story zur Abnahme vorgelegt. \\

Der Tester geht dann die einzelnen Punkte der Testpläne wie oben beschrieben durch und notiert in diesen gegebenenfalls Fehler. Wurden alle Einzeltests erfolgreich bestanden wird das Team darüber berichtet, dass die User Story nun das Code-Review durchlaufen kann. Dies ist näher in Abschnitt 2.3.3 beschrieben. \\

Ansonsten startet die Fehlerbehebung, die dadurch initiiert wird, dass der Entwickler benachrichtigt wird und der Status der User Story von den Testern auf \emph{In Entwicklung} zurückgesetzt wird. Die gefundenen Fehler werden auf ChiliProject der User Story als Kommentar hinzugefügt. Über einen Dropbox-Ordner hat jeder im Team zusätzlich Zugriff auf alle ausgefüllten Testpläne. \\

\newpage

Das Beheben der Probleme hat höhere Priorität als das Implementieren neuer Funktionalitäten, weswegen der Entwickler versucht, so schnell wie für ihn möglich das Problem zu lösen. Zeitlich wird sich hierbei an den in Kapitel 2.1 beschriebenen Ablauf gehalten. Gelingt ihm dies, setzt er den Status auf \emph{Gelöst} und beginnt damit den gesamten Testprozess von vorne. \\

Sollte er Schwierigkeiten mit dem Beheben des Problems haben, benachrichtigt er das Team, mit dem dann das weitere Vorgehen geplant werden kann. \\

Um alle LectureDoc Funktionalitäten abdecken zu können existieren verschiedene Testdokumente, die wir wie die Testpläne aktuell halten:

\begin{itemize}
\itemsep0pt
\item \textbf{Slides\_all\_features.md:} Dieses Dokument enthält alle LectureDoc Features. Hier findet der Hauptteil der Tests statt.
\item \textbf{Empty\_doc.md:} Ein komplett leeres Dokument.
\item \textbf{Slides\_200.md:} Ein Dokument mit 200 Folien, existiert auch als Variante mit 999 Folien. Gut geeignet um die Performanz zu überprüfen.
\item \textbf{Slides\_asides\_extreme.md:} Ein Dokument mit sehr vielen Asides, Informationen die zusätzlich zu den Slides eingeblendet werden können.\\\\
\end{itemize} 

\textbf{Scala Tests:} \\

Der Prozess für das Testen mit ScalaTest ähnelt in weiten Teilen dem Testen mit Testplänen, unterscheidet sich jedoch in einigen entscheidenden Punkten. \\

Im Gegensatz zu den Testplänen werden die Tests von dem Entwickler selbst geschrieben. Wie oben bereits beschrieben, wird der Status der User Story vom Entwickler auf \emph{Gelöst} gesetzt, sobald die Entwicklung der User Story beendet ist. Damit die Entwicklung als beendet angesehen wird, ist es zusätzlich notwendig, dass die User Story die automatischen Tests fehlerfrei durchläuft. Diese automatischen Tests können vom Entwickler selbst durchgeführt werden. \\

Die als Tester für eine User Story eingeteilten Teammitglieder haben nun zusätzlich die Aufgabe, die Tests daraufhin zu überprüfen, ob sie wirklich die gewünschte Funktionalität testen. Falls dies nicht der Fall ist, startet die Fehlerbehebung, die dadurch initiiert wird, dass der Entwickler benachrichtigt wird und der Status der User Story von den Testern auf \emph{In Entwicklung} zurückgesetzt wird. \\

Nun versucht der Entwickler die Tests so anzupassen, dass die gewünschte Funktionalität durch den Test wirklich sichergestellt wird. Analog zum QA-Prozess der Testpläne hat dies höchste zeitliche Priorität. Gelingt ihm dies und beenden alle Tests ohne Fehler, setzt er den Status auf \emph{Gelöst} und beginnt damit das Überprüfen der Tests von vorne. \\

Sollte er Schwierigkeiten mit dem Beheben des Problems haben, benachrichtigt er das Team, mit dem dann das weitere Vorgehen geplant werden kann. \\

\newpage

     	  \section{Ziel: Codequalität}
		\subsection*{Beschreibung}
Da sich LectureDoc aktiv in der Entwicklung befindet und auch nach unserem Bachelorpraktikum weiter an diesem Projekt gearbeitet werden soll ist Codequalität für den Auftraggeber ein weiteres Ziel. Leicht wartbarer und gut modifizierbarer Code ermöglicht es kommenden Entwicklern, sich schneller in LectureDoc einzuarbeiten und steigert ihre Effizienz bei der Implementierung neuer Funktionalitäten. \\

Außerdem stellt die Verwendung dieser im Folgenden näher beschriebenen Maßnahmen sicher, dass Vorträge des Auftraggebers ohne Abstürze oder sonstige codebedingte Probleme auftreten können. \\

Der negative Effekt, den die übersichtliche Darstellung und modulare Struktur des Codes auf das Laufzeitverhalten ausübt, ist hierbei zu vernachlässigen. Performanz ist für LectureDoc weniger kritisch als Codequalität. Das flüssige Vortragen von Foliensätzen in der Größenordnung von 200 Folien ist hierbei der Maßstab an den wir uns halten. \\

Die folgenden Maßnahmen stimmen in weiten Teilen mit den Maßnahmen unserer Vorgänger überein. Dies garantiert, dass unser Code mit dem bereits bestehenden Code in Einklang steht und Stilbrüche vermieden werden.

\newpage

		\subsection*{Maßnahmen} 

Konsistentes und klares Formatieren von Code ist einer der ersten Schritte für gut lesbaren Code. Um dies sicherzustellen, benutzen wir folgende Code-Formatierer:  

\begin{itemize}
\item \textbf{JavaScript:} \href{https://github.com/einars/js-beautify}{JS Beautify}\footnote{https://github.com/einars/js-beautify} mit der command line option -j -k -s 4 -w 90
\item\textbf{Scala:} \href{http://mdr.github.io/scalariform/}{Scalariform}\footnote{http://mdr.github.io/scalariform/} mit den im Anhang beigefügten Einstellungen
\item \textbf{LESS:} Option zum Formatieren des \href{http://www.normalesup.org/~simonet/soft/ow/eclipse-less.en.html}{Eclipse PlugIn für LESS}\footnote{http://www.normalesup.org/~simonet/soft/ow/eclipse-less.en.html} im Default Mode
\end{itemize}

Desweiteren benutzen wir JavaScript im \glqq strict mode\grqq~um einige häufige JavaScript Bugs zu vermeiden.\\

Zusätzlich unterstützen uns Code-Reviews bei der Sicherstellung der Qualität des Codes. Diese Code-Reviews basieren auf einer 
im Anhang beigefügten Checkliste von Qualitätskriterien. In ihr finden sich sowohl für JavaScript, Scala und CSS/LESS Richtlinien für qualitativ hochwertigen Code. Beispielhaft seien hier konsequente Variablenbenennungen, klar definierte Aufgaben von Funktionen und ausführliches Kommentieren genannt. \\

Unsere Code-Formatierer kümmern sich z.B. um automatisches Umbrechen von zu langen Zeilen und einheitliche Einrückung, was Hand in Hand mit den in der Checkliste genannten Qualitätskriterien geht. Sie stellen somit einen ersten automatisierten Schritt dar, der uns etwas Arbeit abnimmt. 

\newpage

\subsection*{QA Prozess}

Der Prozess für die Code-Reviews ähnelt stark dem in 2.2.3 beschriebenen Prozess für die Ausführung der Testpläne.\\

Sobald eine User Story alle Einzeltests erfolgreich bestanden hat, wird das Team darüber informiert, dass die User Story nun das Code-Review durchlaufen kann. Wie am Anfang von Kapitel 2.1 beschrieben wurde, muss dieses Code-Review spätestens einen Tag vor dem Treffen mit dem Auftraggeber erfolgreich beendet sein, ansonsten wird die User Story auf die nächste Iteration verschoben. \\

Bis auf den Entwickler kann nun jeder dem Team berichten, dass er das Code-Review durchführen wird. In den meisten Fällen macht dies aber direkt einer der ursprünglichen Tester. Da wir \href{http://www.sourcetreeapp.com/}{SourceTree}\footnote{http://www.sourcetreeapp.com/} als Git-Klienten benutzen ist es dem Tester auch ohne Kenntnisse vom Code möglich, schnell alle Änderungen im Code zu finden. \\

Der Tester geht dann die einzelnen Punkte der Checkliste durch und notiert in auf der Checkliste basierenden Formularen die Stellen im Code, die Qualitätskriterien verletzen. Diese Formulare sind im Anhang beigefügt. Wurden alle Qualitätskriterien erfolgreich eingehalten, wird das Team darüber berichtet, dass die User Story nun dem Arbeitgeber in Form eines Pull-Requests vorgelegt werden kann. Nach dem Pull-Request wird der Status auf \emph{Feedback} gesetzt. \\

Ansonsten startet die Fehlerbehebung, die dadurch initiiert wird, dass der Entwickler benachrichtigt wird und der Status der User Story von dem Tester auf \emph{In Entwicklung} zurückgesetzt wird. Die notierten Stellen im Code werden auf ChiliProject der User Story als Kommentar hinzugefügt. Zusätzlich werden den Teammitgliedern die ausgefüllten Formulare zur Verfügung gestellt. \\

Das Beheben der Probleme hat höhere Priorität als das Implementieren neuer Funktionalitäten, weswegen der Entwickler versucht, so schnell wie für ihn möglich das Problem zu lösen. Zeitlich wird sich hierbei an den in Kapitel 2.1 beschriebenen Ablauf gehalten. Gelingt es dem Entwickler das Problem zu beheben, setzt er den Status auf \emph{Gelöst} und beginnt den Testprozess somit von vorne. \\

Hier wird dem Team im Vergleich zu den Testplänen jedoch etwas mehr Spielraum gegeben. Je nach Schwere der Änderungen startet der Tester entweder wieder bei den Testplänen oder geht direkt zum Code-Review über. Seine Entscheidung teilt er der Gruppe mit, die dann falls gewünscht Einwand einlegen kann. \\

Sollte der Entwickler Probleme bei dem Beheben des Problems haben, benachrichtigt er das Team, mit dem dann das weitere Vorgehen geplant werden kann. \\


\newpage

\chapter{Anhang}

\section{Scalariform Einstellungen}

\begin{itemize}
\itemsep0pt
\item alignParameters=true
\item formatXml=false
\item preserveDanglingCloseParenthesis=true
\item spaceInsideBrackets=false
\item indentWithTabs=false
\item spaceInsideParentheses=false
\item multilineScaladocCommentsStartOnFirstLine=false
\item alignSingleLineCaseStatements=true
\item compactStringConcatenation=true
\item placeScaladocAsterisksBeneathSecondAsterisk=false
\item indentPackageBlocks=true
\item compactControlReadability=false
\item spacesWithinPatternBinders=true
\item alignSingleLineCaseStatements.maxArrowIndent=40
\item doubleIndentClassDeclaration=true
\item preserveSpaceBeforeArguments=false
\item spaceBeforeColon=false
\item rewriteArrowSymbols=true
\item indentLocalDefs=false
\item indentSpaces=4\\\\
\end{itemize}

	 \section{Checkliste der Qualitätskriterien}

Die in den Code-Reviews für die Checkliste der Qualitätskriterien benutzten Formulare finden sich auf den folgenden drei Seiten. JavaScript, Scala und CSS/LESS besitzen jeweils ihr eigenes Formular. 

\newpage

\includepdf[pages={1}]{Checkliste.pdf}

\newpage

\includepdf[pages={2}]{Checkliste.pdf}

\newpage

\includepdf[pages={3}]{Checkliste.pdf}

\newpage




\end{document}